Starten als Webanwendung:

https://hub.docker.com/r/opavlova/tomcat/

1. Linux-Konsole öffnen
2. In das Projektverzeichnis wechseln (z.B. cd worksapce/projektname)
2. mvn clean jetty:run in der Konsole ausführen


web.xml und Templates -> src/main/webapp/WEB-INF


Freemarker Template Engine:
http://freemarker.sourceforge.net/


Weitere Infos zum "Store"-Konzept (wird dort Repository genannt):

http://martinfowler.com/eaaCatalog/repository.html
http://msdn.microsoft.com/en-us/library/ff649690.aspx
http://devtyr.norberteder.com/post/Das-Repository-Pattern-anhand-eines-Beispiels-inkl-Tests.aspx


Um sich von außerhalb der Uni mit der DB zu verbinden:

public static Connection createConnection() throws ClassNotFoundException, SQLException {
	Class.forName("com.ibm.db2.jcc.DB2Driver");			

	Properties properties = new Properties();
	properties.setProperty("securityMechanism",	Integer.toString(com.ibm.db2.jcc.DB2BaseDataSource.USER_ONLY_SECURITY));
	properties.setProperty("user","dblabXX");
	properties.setProperty("password","password");

	Connection connection = DriverManager.getConnection("jdbc:db2://<rechnername>.is.inf.uni-due.de:50005/DBNAME:currentSchema=DBLABXX;", properties);
		
	return connection;
}
